\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{12}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Quadrilatères}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\ordi{\color{Black}\faLaptop}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Donner la nature des quadrilatères ci-dessous. Justifier.
\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(20u,20u)}]
			u:=1cm;
  			for i=-5u step u/2 until 10u:
    				draw (i,8u)--(i,-5u) dashed evenly;
    			endfor;
			for i=-5u step u/2 until 8u:
    				draw (10u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  			endfor;
  			draw (-5u,8u)--(10u,8u) dashed evenly;
  			draw (10u,-5u)--(10u,8u) dashed evenly;
  			
  			pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,P,R,S,T,U,V,W,X,Y,Z,Z',Z'',Z''';
  			
  			A=u*(0.5,0.5);
  			B=u*(3.5,0.5);
  			C=u*(4,2);
  			D=u*(1,2);
  			trace polygone(A,B,C,D) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.llft(btex A etex, A);
  			label.lrt(btex B etex, B);
  			label.urt(btex C etex, C);
  			label.ulft(btex D etex, D);
  			
  			E=u*(0.5,3);
  			F=u*(2.5,3);
  			G=u*(3.5,5);
  			H=u*(0.5,5);
  			trace polygone(E,F,G,H) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.llft(btex E etex, E);
  			label.lrt(btex F etex, F);
  			label.rt(btex G etex, G);
  			label.ulft(btex H etex, H);
  			
  			I=u*(1,6.5);
  			J=u*(3.5,7);
  			K=u*(6,6.5);
  			L=u*(3.5,6);
  			trace polygone(I,J,K,L) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.lft(btex I etex, I);
  			label.top(btex J etex, J);
  			label.rt(btex K etex, K);
  			label.bot(btex L etex, L);
  			
  			M=u*(7.5,7);
  			N=u*(7.5,6);
  			O=u*(9.5,6);
  			P=u*(9.5,7);
  			trace polygone(M,N,O,P) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.ulft(btex M etex, M);
  			label.llft(btex N etex, N);
  			label.lrt(btex O etex, O);
  			label.urt(btex P etex, P);
  			
  			R=u*(4.5,4.5);
  			S=u*(6,5);
  			T=u*(5,3);
  			U=u*(6.5,3.5);
  			trace polygone(R,T,U,S) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.ulft(btex R etex, R);
  			label.top(btex S etex, S);
  			label.bot(btex T etex, T);
  			label.lrt(btex U etex, U);
  			
  			V=u*(8,5);
  			W=u*(7,4);
  			X=u*(9,2);
  			Y=u*(10,3);
  			trace polygone(V,W,X,Y) withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.urt(btex V etex, V);
  			label.ulft(btex W etex, W);
  			label.bot(btex X etex, X);
  			label.rt(btex Y etex, Y);
  			
  			Z=u*(5.5,2);
  			Z'=u*(5,0.5);
  			Z''=u*(8,0.5);
  			Z'''=u*(7,2);
  			trace polygone(Z,Z',Z'',Z''') withpen pencircle scaled 2bp;
  			label.ulft(btex $Z_1$ etex, Z);
  			label.llft(btex $Z_2$ etex, Z');
  			label.lrt(btex $Z_3$ etex, Z'');
  			label.urt(btex $Z_4$ etex, Z''');
  			
  		\end{Geometrie}
\end{center}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
En observant attentivement les codages, donner la nature de chacun de ces quadrilatères.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair K,L,E,B,D,C,A,F,I,J,H,G,E',A',I';
		marque_s:=marque_s/3;
		L=u*(1,4);
		K=u*(1.5,6);
		trace segment(K,L);
		E'=rotation(L,K,90);
		E=demidroite(K,E') intersectionpoint cercles(K,4u);
		B=perpendiculaire(K,L,L) intersectionpoint perpendiculaire(K,E,E);
		trace polygone(K,L,B,E);
		
		D=rotation(B,E,130);
		C=rotation(E,B,-50);
		trace chemin(E,D,C,B);
		
		A'=rotation(C,D,105);
		A=demidroite(D,A') intersectionpoint cercles(D,4u);
		F=parallele(D,C,A) intersectionpoint parallele(A,D,C);
		trace chemin(D,A,F,C);
		
		H=rotation(F,A,90);
		G=rotation(A,F,-90);
		trace chemin(A,H,G,F);
		
		I'=rotation(G,F,-130);
		I=demidroite(F,I') intersectionpoint cercles(F,3u);
		J=parallele(F,G,I) intersectionpoint parallele(F,I,G);
		trace chemin(F,I,J,G);
		
		label.llft(btex L etex, L);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.top(btex K etex, K);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex D etex, D);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.urt(btex H etex, H);
		label.rt(btex G etex, G);
		label.bot(btex J etex, J);
		label.lft(btex I etex, I);
		
		trace codeperp(B,L,K,8);
		trace codeperp(E,B,L,8);
		trace codeperp(K,E,B,8);
		trace codeperp(L,K,E,8);
		trace codeperp(G,F,A,8);
		trace codeperp(F,A,H,8);
		trace codeperp(A,H,G,8);
		trace codeperp(H,G,F,8);
		
		trace Codelongueur(L,B,K,E,,A,D,C,F,1);
		trace Codelongueur(K,L,E,B,E,D,B,C,C,D,A,F,A,H,H,G,G,F,I,J,2);
		trace Codelongueur(F,I,G,J,3);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Reproduire la figure ci-dessous.\\
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,7)}]
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=u*(8,1);
		D=u*(12,1);
		trace segment(A,D);
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(C,D);
		trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \Lg{4} etex);
		trace cotationmil(B,C,-5mm,20,btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(C,D,-5mm,20,btex \Lg{4} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}
    \item Construire les points $M$ et $N$ afin que $BCMN$ soit un carré et se trouve au-dessus de $(AD)$.
    \item Construire les points $T$ et $H$ afin que $ABTH$ soit un rectangle de largeur $\Lg{2.5}$ et qui se trouve en-dessous de $(AD)$.
    \item Construire les points $F$ et $K$ afin que $CDFK$ soit un losange qui se trouve en-dessous de $(AD)$ et tel que $\widehat{CDF}=145^\circ$.
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dans chaque cas, faire une figure à main levée du quadrilatère, puis le construire en vraie grandeur.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item $ABCD$ est un rectangle tel que $AB = \Lg{6}$ et $BC = \Lg{4}$.
    \item $EFGH$ est un carré tel que $EF = \Lg{5}$.
    \item $IJKL$ est un losange tel que $IJ = \Lg{7}$ et $IK = \Lg{12}$.
    \item $MNOP$ est un parallélogramme tel que $MP = \Lg{3}$, $MN = \Lg{5}$ et $\widehat{PMN}=60^\circ$.
    \item $RSTU$ est un parallélogramme tel que $RS=\Lg{4}$, $ST=\Lg{6}$ et $RT=\Lg{5}$.
\end{enumerate}



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item On considère un carré $ABCD$. Quelle est la nature du triangle $ABC$ ? Expliquer.
	\item Même question si on considère un losange $ABDC$.
\end{enumerate}



\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Tracer un carré $HIJK$ de côté \Lg{3}.
    \item Tracer les triangles équilatéraux $HIM$, $INJ$, $KJO$ et $KHP$ (les nouveaux sommets seront placés à l'extérieur du carré).
    \item Qu'obtient-on ?
\end{enumerate}


\section{\difficile\color{black}\,- Spirale du Nautile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire un carré $ABCD$ de côté \Lg{10}.
    \item Tracer l'arc de cercle de centre $C$ et d'extrémités $D$ et $B$ à l'intérieur du carré $ABCD$.
    \item Placer $M$ le milieu de $[CD]$ puis tracer l'arc de cercle de centre $M$ passant par $B$. Il coupe $(CD)$ en $E$.
    \item Construire le rectangle $ADEF$ puis le carré $BFGH$ avec $G \in [FE]$.
    \item Tracer l'arc de cercle de centre $H$ et d'extrémités $B$ et $G$ à l'intérieur du carré $BFGH$.
    \item Tracer le carré $GEIJ$ avec $I \in [EC]$. Puis, tracer l'arc de cercle de centre $J$ et d'extrémités $G$ et $I$ à l'intérieur du carré $GEIJ$.
    \item Tracer le carré $ICKL$ avec $K \in [CH]$. Puis, tracer l'arc de cercle de centre $L$ et d'extrémités $I$ et $K$ à l'intérieur du carré $ICKL$.
    \item Continuer l'opération autant de fois que possible.
\end{enumerate}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Tracer un carré $ABCD$ de \Lg{10} de côté.
    \item Tracer les diagonales du carré et nommer $O$ leur point d'intersection.
    \item Tracer le cercle de centre $O$ passant par $A$.
    \item Tracer le quadrilatère passant par les milieux des quatre côtés du carré. On note $I$ le milieu de $[AB]$, $J$ le milieu de $[BC]$, $K$ le milieu de $[CD]$ et $L$ le milieu de $[AD]$.
\end{enumerate}



\section{\difficile\color{black}\, - \'Etoile de Pompéi} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{6_C12_Etoile_Pompéi.jpg}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Quelles sont les différentes figures géométriques composant cette étoile ?
    \item \underline{Construction du centre de l'étoile}
        \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
            \item Tracer un cercle de centre $O$ et de rayon \Lg{3} au centre de votre feuille.
            \item Placer un point $A$ sur ce cercle.
            \item À partir du point $A$, reporter cinq fois le rayon sur le cercle.
            \item Nommer les points obtenus $B$, $C$, $D$, $E$ et $F$.
            \item Tracer les segments $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$, $[DE]$, $[EF]$ et $[FA]$.
            \item Quelle figure a-t-on obtenu ?
        \end{enumerate}
    \item Construire un carré sur chaque côté du polygone $ABCDEF$ tourné vers l'extérieur.
    \item L'interstice obtenu entre chaque carré représente la moitié d'un losange. Construire tous les losanges.
    \item Sur le côté libre de chaque carré, construire un triangle équilatéral tel que le triangle soit à l'extérieur du carré.
    \item Si votre construction est correcte, il est possible de tracer un cercle de centre $O$ passant par les sommets des triangles équilatéraux et des losanges.
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}
	\item $IJKL$ est un losange car $IJ=JK=KL=LI$ et $\widehat{LIJ}\neq 90^\circ$.
	\item $MNOP$ est un rectangle car $MP=NO$, $MN=PO$ et $\widehat{NMP}=\widehat{MPO}=\widehat{PON}=\widehat{ONM}=90^\circ$.
	\item $HEFG$ est un trapèze droit car $(HG) // (EF)$ et $\widehat{HEF}=\widehat{EHG}=90^\circ$.
	\item $RSUT$ est un carré car $RS=SU=UT=TR$ et $\widehat{RSU}=\widehat{SUT}=\widehat{UTR}=\widehat{TRS}=90^\circ$.
	\item $VWXY$ est un rectangle car $VY=WX$, $WV=XY$ et $\widehat{WVY}=\widehat{VYX}=\widehat{YXW}=\widehat{XWV}$.
	\item $ABCD$ est un parallélogramme car $(DC) // (AB)$ et $(AD) // (BC)$.
	\item $Z_1Z_2Z_3Z_4$ est un trapèze car $(Z_1Z_4) // (Z_2Z_3)$.
\end{itemize}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}
	\item $KEBL$ est un quadrilatère qui possède des côtés opposés de même longueur et quatre angle droits donc c'est un rectangle.
	\item $BEDC$ est un quadrilatère qui possède quatre côté de même longueur donc c'est un losange.
	\item $ADCF$ est un quadrilatère qui possède des côtés opposés de même longueur donc c'est un parallélogramme.
	\item $AHGF$ est un quadrilatère qui possède quatre côtés de même longueur et quatre angles droits donc c'est un carré.
	\item $FGJI$ est un quadrilatère qui possède des côtés opposés de même longueur donc c'est un parallélogramme.
\end{itemize}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(20,8)}]
		%Réglages
		marque_s:=1.5;
		
		%Figure de base
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,4);
		B=u*(5,4);
		C=u*(8,4);
		D=u*(12,4);
		trace segment(A,D);
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(C,D);
		trace cotationmil(A,B,5mm,20,btex \Lg{4} etex);
		trace cotationmil(B,C,-5mm,20,btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(C,D,5mm,20,btex \Lg{4} etex);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		
		%Carré BCMN
		pair M,N;
		M=rotation(B,C,-90);
		N=rotation(C,B,90);
		trace polygone(B,C,M,N);
		trace Codelongueur(B,C,C,M,M,N,N,B,2);
		trace codeperp(B,N,M,8);
		trace codeperp(N,M,C,8);
		trace codeperp(M,C,B,8);
		trace codeperp(C,B,N,8);
		label.urt(btex M etex, M);
		label.ulft(btex N etex, N);
		
		%Rectangle ABTH
		pair T,H;
		T=cercles(B,2.5u) intersectionpoint demidroite(B,rotation(A,B,90));
		H=cercles(A,2.5u) intersectionpoint demidroite(A,rotation(B,A,-90));
		trace polygone(A,B,T,H);
		trace codeperp(A,B,T,8);
		trace codeperp(B,T,H,8);
		trace codeperp(T,H,A,8);
		trace codeperp(H,A,B,8);
		trace Codelongueur(A,B,H,T,1);
		trace Codelongueur(A,H,B,T,3);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex T etex, T);
		
		%Losange CDFK CDF=35
		pair F,K,O;
		F=rotation(C,D,145);
		O=segment(C,F) intersectionpoint perpendiculaire(C,F,D);
		K=rotation(D,O,180);
		trace polygone(C,D,F,K);
		trace Codelongueur(C,D,D,F,F,K,K,C,1);
		trace Codeangle(C,D,F,0, btex \ang{145} etex);
		label.lrt(btex F etex, F);
		label.llft(btex K etex, K);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Le triangle $ABC$ est un triangle rectangle isocèle en $B$ car $AB=BC$ et $\widehat{ABC}=90^\circ$.
	\item Le triangle $ABC$ est un triangle isocèle en $A$ car $AB=AC$.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,16)}]
		%Réglages 
		marque_s:=1.5;
		
		%Carré HIJK 3cm
		pair H,I,J,K;
		H=u*(4,4);
		I=u*(8,4);
		J=u*(8,8);
		K=u*(4,8);
		trace polygone(H,I,J,K);
		trace Codelongueur(H,I,I,J,J,K,K,H,2);
		trace codeperp(J,I,H,8);
		trace codeperp(I,H,K,8);
		trace codeperp(H,K,J,8);
		trace codeperp(K,J,I,8);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.urt(btex J etex, J);
		label.ulft(btex K etex, K);
		
		%Patron pyramide
		pair M,N,O,P;
		M=rotation(H,I,60);
		N=rotation(I,J,60);
		O=rotation(J,K,60);
		P=rotation(K,H,60);
		trace chemin(H,M,I,N,J,O,K,P,H);
		trace Codelongueur(H,M,M,I,I,N,N,J,J,O,O,K,K,P,P,H,2);
		label.bot(btex M etex, M);
		label.rt(btex N etex, N);
		label.top(btex O etex, O);
		label.lft(btex P etex, P);
	\end{Geometrie}
\end{center}
On obtient le patron d'une pyramide à base carrée.


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(20,20)}]
		%Réglages 
		marque_s:=1.5;
		
		%Question 1 : Carré ABCD 10cm
		pair A,B,C,D;
		A=u*(2.5,2.5);
		B=u*(12.5,2.5);
		C=u*(12.5,12.5);
		D=u*(2.5,12.5);
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		
		trace arccercle(D,B,C) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		pair M,E;
		M=milieu(C,D);
		label.top(btex M etex, M);
		E=cercles(M,B) intersectionpoint demidroite(D,C);
		label.top(btex E etex, E);
		trace arccercle(B,E,M) dashed evenly;
		trace demidroite(C,E);
		
		pair F;
		F=droite(A,B) intersectionpoint perpendiculaire(D,E,E);
		label.llft(btex F etex, F);
		trace segment(B,F);
		trace segment(F,E);
		
		%Carré BFGH
		pair G,H;
		G=rotation(B,F,-90);
		H=rotation(F,B,90);
		trace segment(G,H);
		label.rt(btex G etex, G);
		label.lft(btex H etex, H);
		
		trace arccercle(B,G,H) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		%Carré GEIJ
		pair I,J;
		I=rotation(G,E,-90);
		J=rotation(E,G,90);
		trace segment(I,J);
		label.top(btex I etex, I);
		label.bot(btex J etex, J);
		
		trace arccercle(G,I,J) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		%Carré ICKL
		pair K,L;
		K=rotation(I,C,-90);
		L=rotation(C,I,90);
		trace segment(K,L);
		label.lft(btex K etex, K);
		label.rt(btex L etex, L);
		
		trace arccercle(I,K,L) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		%Carré KHOP
		pair O,P;
		O=rotation(K,H,-90);
		P=rotation(H,K,90);
		trace segment(O,P);
		label.top(btex P etex, P);
		label.bot(btex O etex, O);
		
		trace arccercle(K,O,P) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		%Carré OJQR
		pair Q,R;
		Q=rotation(O,J,-90);
		R=rotation(J,O,90);
		trace segment(Q,R);
		label.rt(btex Q etex, Q);
		label.lft(btex R etex, R);
		
		trace arccercle(O,Q,R) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
		
		%Carré QLST
		pair S,T;
		S=rotation(Q,L,-90);
		T=rotation(L,Q,90);
		trace segment(S,T);
		label.top(btex S etex, S);
		label.bot(btex T etex, T);
		
		trace arccercle(Q,S,T) withpen pencircle scaled 2 bp withcolor red;
	\end{Geometrie}
\end{center}



\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(16,16)}]
		%Réglages 
		marque_s:=1.5;
		
		%Question 1 : Carré ABCD 10cm
		pair A,B,C,D;
		A=u*(2.5,2.5);
		B=u*(12.5,2.5);
		C=u*(12.5,12.5);
		D=u*(2.5,12.5);
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		
		%Questions 2, 3
		pair O;
		trace segment(A,C);
		trace segment(D,B);
		O=segment(A,C) intersectionpoint segment(D,B);
		label.top(btex O etex, O);
		trace cercles(O,A);
		
		%Question 4
		pair I,J,K,L;
		I=milieu(A,B);
		J=milieu(B,C);
		K=milieu(C,D);
		L=milieu(D,A);
		label.lft(btex L etex, L);
		label.rt(btex J etex, J);
		label.bot(btex I etex, I);
		label.top(btex K etex, K);
		trace polygone(I,J,K,L);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{1)} Sur cette figure, on retrouve des carrés, des losanges, des triangles isocèles et un hexagone.\\
\textbf{2f)} On obtient un hexagone régulier.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(20,20)}]
		%Réglages
		
		%Construction hexagone
		pair O, A, B, C, D, E, F;
		O=u*(10,10);
		trace cercles(O,3u) dashed evenly;
		A=u*(13,10);
		B=rotation(A,O,-60);
		C=rotation(A,O,-120);
		D=rotation(A,O,-180);
		E=rotation(A,O,-240);
		F=rotation(A,O,-300);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F);
		label.rt(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.lft(btex D etex, D);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		
		%Construction des carrés
		pair G,H,I,J,K,L,M,N,P,Q,R,S;
		G=rotation(A,F,90);
		H=rotation(F,A,-90);
		trace chemin(F,G,H,A);
		
		I=rotation(B,A,90);
		J=rotation(A,B,-90);
		trace chemin(A,I,J,B);
		
		K=rotation(C,B,90);
		L=rotation(B,C,-90);
		trace chemin(B,K,L,C);
		
		M=rotation(C,D,-90);
		N=rotation(D,C,90);
		trace chemin(C,N,M,D);
		
		P=rotation(D,E,-90);
		Q=rotation(E,D,90);
		trace chemin(D,Q,P,E);
		
		R=rotation(E,F,-90);
		S=rotation(F,E,90);
		trace chemin(E,S,R,F);
		
		%Construction des losanges
		pair Y,Z;
		Z=milieu(H,I);
		Y=rotation(A,Z,180);
		trace chemin(H,Y,I);
		
		pair Y,Z;
		Z=milieu(J,K);
		Y=rotation(B,Z,180);
		trace chemin(J,Y,K);
		
		pair Y,Z;
		Z=milieu(L,N);
		Y=rotation(C,Z,180);
		trace chemin(L,Y,N);
		
		pair Y,Z;
		Z=milieu(M,Q);
		Y=rotation(D,Z,180);
		trace chemin(M,Y,Q);
		
		pair Y,Z;
		Z=milieu(P,S);
		Y=rotation(E,Z,180);
		trace chemin(P,Y,S);
		
		pair Y,Z;
		Z=milieu(R,G);
		Y=rotation(F,Z,180);
		trace chemin(R,Y,G);
		
		trace cercles(O,Y);
		
		%Construction triangle équilatéral
		pair W;
		W=rotation(G,H,-60);
		trace chemin(G,W,H);
		
		pair W;
		W=rotation(I,J,-60);
		trace chemin(I,W,J);
		
		pair W;
		W=rotation(K,L,-60);
		trace chemin(K,W,L);
		
		pair W;
		W=rotation(N,M,-60);
		trace chemin(N,W,M);
		
		pair W;
		W=rotation(Q,P,-60);
		trace chemin(Q,W,P);
		
		pair W;
		W=rotation(S,R,-60);
		trace chemin(S,W,R);
	\end{Geometrie}
\end{center}


%\end{comment}
\end{document}